'\" t
.\"     Title: chgpasswd
.\"    Author: Thomas K\(/loczko <kloczek@pld.org.pl>
.\" Generator: DocBook XSL Stylesheets v1.79.1 <http://docbook.sf.net/>
.\"      Date: 22/07/2021
.\"    Manual: Commandes de gestion du syst\(`eme
.\"    Source: shadow-utils 4.9
.\"  Language: French
.\"
.TH "CHGPASSWD" "8" "22/07/2021" "shadow\-utils 4\&.9" "Commandes de gestion du syst\(`em"
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" * Define some portability stuff
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" ~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
.\" http://bugs.debian.org/507673
.\" http://lists.gnu.org/archive/html/groff/2009-02/msg00013.html
.\" ~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
.ie \n(.g .ds Aq \(aq
.el       .ds Aq '
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" * set default formatting
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" disable hyphenation
.nh
.\" disable justification (adjust text to left margin only)
.ad l
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" * MAIN CONTENT STARTS HERE *
.\" -----------------------------------------------------------------
.SH "NOM"
chgpasswd \- Mettre \(`a jour par lot des mots de passe des groupes
.SH "SYNOPSIS"
.HP \w'\fBchgpasswd\fR\ 'u
\fBchgpasswd\fR [\fIoptions\fR]
.SH "DESCRIPTION"
.PP
The
\fBchgpasswd\fR
command reads a list of group name and password pairs from standard input and uses this information to update a set of existing groups\&. Each line is of the format:
.PP
\fIgroup_name\fR:\fIpassword\fR
.PP
By default the supplied password must be in clear\-text, and is encrypted by
\fBchgpasswd\fR\&.
.PP
The default encryption algorithm can be defined for the system with the
\fBENCRYPT_METHOD\fR
variable of
/etc/login\&.defs, and can be overwritten with the
\fB\-e\fR,
\fB\-m\fR, or
\fB\-c\fR
options\&.
.PP
Cette commande est destin\('ee aux gros syst\(`emes pour lesquels un nombre importants de comptes sont cr\('e\('es en une seule fois\&.
.SH "OPTIONS"
.PP
The options which apply to the
\fBchgpasswd\fR
command are:
.PP
\fB\-c\fR, \fB\-\-crypt\-method\fR
.RS 4
Utiliser la m\('ethode pr\('ecis\('ee pour chiffrer les mots de passe\&.
.sp
Les m\('ethodes disponibles sont DES, MD5, NONE et SHA256 ou SHA512 si votre libc prend en charge ces m\('ethodes\&.
.RE
.PP
\fB\-e\fR, \fB\-\-encrypted\fR
.RS 4
Indiquer que les mots de passe fournis sont chiffr\('es\&.
.RE
.PP
\fB\-h\fR, \fB\-\-help\fR
.RS 4
Afficher un message d\*(Aqaide et quitter\&.
.RE
.PP
\fB\-m\fR, \fB\-\-md5\fR
.RS 4
Permettre d\*(Aqutiliser le chiffrement MD5, plut\(^ot que DES, lorsque les mots de passe fournis ne sont pas chiffr\('es\&.
.RE
.PP
\fB\-R\fR, \fB\-\-root\fR\ \&\fICHROOT_DIR\fR
.RS 4
Apply changes in the
\fICHROOT_DIR\fR
directory and use the configuration files from the
\fICHROOT_DIR\fR
directory\&.
.RE
.PP
\fB\-s\fR, \fB\-\-sha\-rounds\fR
.RS 4
Utiliser le nombre de rounds pr\('ecis\('e pour chiffrer les mots de passe\&.
.sp
La valeur 0 signifie que le syst\(`eme choisira la valeur par d\('efaut du nombre de rounds pour la m\('ethode de chiffrement (5\ \&000)\&.
.sp
Une valeur minimale de 1\ \&000 et une valeur maximale de 999\ \&999\ \&999 seront impos\('ees\&.
.sp
Vous ne pouvez utiliser cette m\('ethode qu\*(Aqavec les m\('ethodes de chiffrement SHA256 ou SHA512\&.
.sp
By default, the number of rounds is defined by the SHA_CRYPT_MIN_ROUNDS and SHA_CRYPT_MAX_ROUNDS variables in
/etc/login\&.defs\&.
.RE
.SH "AVERTISSEMENTS"
.PP
Pensez \(`a configurer les permissions ou umask afin d\*(Aqemp\(^echer la lecture des fichiers non chiffr\('es par les d\*(Aqautres utilisateurs\&.
.PP
Vous devez vous assurer que les mots de passe et la m\('ethode de chiffrement respectent la politique de mot de passe du syst\(`eme\&.
.SH "CONFIGURATION"
.PP
The following configuration variables in
/etc/login\&.defs
change the behavior of this tool:
.PP
\fBENCRYPT_METHOD\fR (string)
.RS 4
D\('efinir les algorithmes de chiffrement par d\('efaut du syst\(`eme pour coder les mots de passes (si aucun algorithme n\*(Aqa \('et\('e indiqu\('e sur la ligne de commandes)\&.
.sp
It can take one of these values:
\fIDES\fR
(default),
\fIMD5\fR, \fISHA256\fR, \fISHA512\fR\&. MD5 and DES should not be used for new hashes, see
crypt(5)
for recommendations\&.
.sp
Note: this parameter overrides the
\fBMD5_CRYPT_ENAB\fR
variable\&.
.RE
.PP
\fBMAX_MEMBERS_PER_GROUP\fR (number)
.RS 4
Maximum members per group entry\&. When the maximum is reached, a new group entry (line) is started in
/etc/group
(with the same name, same password, and same GID)\&.
.sp
La valeur par d\('efaut est 0, ce qui signifie qu\*(Aqil n\*(Aqy a pas de limites pour le nombre de membres dans un groupe\&.
.sp
Cette fonctionnalit\('e (groupe d\('ecoup\('e) permet de limiter la longueur des lignes dans le fichier de groupes\&. Ceci est utile pour s\*(Aqassurer que les lignes pour les groupes NIS ne sont pas plus grandes que 1024 caract\(`eres\&.
.sp
Si vous avez besoin de configurer cette limite, vous pouvez utiliser 25\&.
.sp
Remarque\ \&: les groupes d\('ecoup\('es ne sont peut\-\(^etre pas pris en charge par tous les outils (m\(^eme dans la suite d\*(Aqoutils Shadow)\&. Vous ne devriez pas utiliser cette variable, sauf si vous en avez vraiment besoin\&.
.RE
.PP
\fBMD5_CRYPT_ENAB\fR (boolean)
.RS 4
Indicate if passwords must be encrypted using the MD5\-based algorithm\&. If set to
\fIyes\fR, new passwords will be encrypted using the MD5\-based algorithm compatible with the one used by recent releases of FreeBSD\&. It supports passwords of unlimited length and longer salt strings\&. Set to
\fIno\fR
if you need to copy encrypted passwords to other systems which don\*(Aqt understand the new algorithm\&. Default is
\fIno\fR\&.
.sp
This variable is superseded by the
\fBENCRYPT_METHOD\fR
variable or by any command line option used to configure the encryption algorithm\&.
.sp
This variable is deprecated\&. You should use
\fBENCRYPT_METHOD\fR\&.
.RE
.PP
\fBSHA_CRYPT_MIN_ROUNDS\fR (number), \fBSHA_CRYPT_MAX_ROUNDS\fR (number)
.RS 4
When
\fBENCRYPT_METHOD\fR
is set to
\fISHA256\fR
or
\fISHA512\fR, this defines the number of SHA rounds used by the encryption algorithm by default (when the number of rounds is not specified on the command line)\&.
.sp
Avec beaucoup de rounds, il est plus difficile de trouver le mot de passe avec une attaque par force brute\&. Veuillez remarquer que plus de ressources processeur seront n\('ecessaires pour authentifier les utilisateurs\&.
.sp
If not specified, the libc will choose the default number of rounds (5000), which is orders of magnitude too low for modern hardware\&.
.sp
Les valeurs doivent \(^etre comprises dans l\*(Aqintervalle 1\ \&000\ \&\-\ \&999\ \&999\ \&999\&.
.sp
If only one of the
\fBSHA_CRYPT_MIN_ROUNDS\fR
or
\fBSHA_CRYPT_MAX_ROUNDS\fR
values is set, then this value will be used\&.
.sp
If
\fBSHA_CRYPT_MIN_ROUNDS\fR
>
\fBSHA_CRYPT_MAX_ROUNDS\fR, the highest value will be used\&.
.RE
.SH "FICHIERS"
.PP
/etc/group
.RS 4
Informations sur les groupes\&.
.RE
.PP
/etc/gshadow
.RS 4
Informations s\('ecuris\('ees sur les groupes\&.
.RE
.PP
/etc/login\&.defs
.RS 4
Configuration de la suite des mots de passe cach\('es \(Fo\ \&shadow password\ \&\(Fc\&.
.RE
.SH "VOIR AUSSI"
.PP
\fBgpasswd\fR(1),
\fBgroupadd\fR(8),
\fBlogin.defs\fR(5)\&.
